<resources>
    <string name="app_name">Hostería La Porteña</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string-array name="circuito">
        <item> ¿Que hacer? </item>
        <item> Alta Gracia - a 15 km </item>
        <item> Carlos Paz . a 48 km  </item>
        <item> CIRCUITO DEL SOL </item>
        <item> CIRCUITO VERDE </item>
        <item> CIRCUITO DEL RÍO </item>
    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO CHICO  ****************** -->

    <string-array name="circuitochico_titulo">
        <item>Playa de la esquina.</item>
        <item>Visita a la capilla Stella Montis.</item>
        <item>Parque recreativo La Serranita.</item>
        <item>Museo Estancia Jesuitica y casa del Virrey Liniers.</item>
        <item>Museo Del Che Guevara.</item>
        <item>Cueva de los helechos.</item>
        <item>La Escondida, patio cervecero.</item><!--  7 items -->
    </string-array>


    <string-array name="circuitochico_contenido">
        <item>A solo 3 cuadras de la hostería...</item>
        <item>A solo 3 cuadras de la hostería... </item>
        <item>A solo 3 cuadras de la hostería...</item>
        <item>A 15 km de la Hostería...</item>
        <item>A 15 km de la Hostería...</item>
        <item>A 13 km de la hostería...</item>
        <item>A 3 km de la hostería...</item>
        <item>En noviembre de 2003 se inauguró el Museo Santiago Graffigna, para preservar el patrimonio y...</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitochico_contenido_completo">
        <item>A solo 3 cuadras de la Hostería se encuentra la mejor playa, sin música, con poca gente, es de difícil acceso, ya que hay que cruzar el río, y dar la vuelta caminando a la sierra que se encuentra al frente de la hostería.</item>
        <item>A solo 3 cuadras de la Hostería La Porteña. Es necesario volver por la Av. principal y desde la hostería hacer 1 cuadra hasta la proxima esquina, y doblar a la izquierda. Seguir derecho y al final de la calle se encuentra la capila.</item>
        <item>El parque La Serranita es un emprendimiento pensado para las familias y su recreación al aire libre. Esta situado en un entorno muy natural con construcciones en tronco y piedra. Hay actividades para todas las edades y un patio de comidas. La ubicación tiene gran accesibilidad por la ruta provincial N°5 a solo 50 kilómetros de la ciudad de Córdoba y 15 kilómetros de Alta Gracia.\n
\n•\tHorario de visitas:
\nSábados, Domingos y Feriados de 10:00 a 20:00
\nTarifas:
\nPase General = 200 pesos, Pase Serrano = 250 pesos, Menores de 5 años, gratis.
\n</item>
        <item>
            El Museo Nacional Estancia Jesuítica de Alta Gracia y Casa del Virrey Liniers es un museo de la ciudad de Alta Gracia, provincia de Córdoba, que se encuentra ubicado en lo que fuera la residencia jesuítica del siglo XVII, que formaba parte de la Estancia de Alta Gracia. En el año 2000 fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO.
            \n•\tDirección: Av. Padre Domingo Viera 41 esq. Paseo de la Estancia, Alta Gracia, Argentina .\n
            \n•\tTeléfono: +54 3547 42-1303.
            \n•\tHorario de visitas:
            \nLunes de 14:00 - 19:00. Martes a Domingo de 09:00 - 19:00.
            \n•\tCoordenadas GPS: 31°39′28″S 64°26′05″O.
        \n</item>

        <item>
            Casa Museo del Che en Alta Gracia\n
            \n•\tHorarios de Atención: Lunes de 14 a 18:30 hs / De martes a domingo de 9 a 18:30 hs
            \n•\tEntradas:
            • Entrada general $75.-\n
            • Descuento para estudiantes $ 45.- (con acreditación)\n
            • Descuento para residentes en Argentina: $15.- (con acreditación)\n
            • Entrada sin cargo para menores de 12 años y para los residentes en el Departamento Santa María. (con acreditación)\n

            \n•\tVisitas guiadas cortas incluidas con la entrada.
            \n•\tVisitas guiadas largas incluidas con la entrada en los siguientes horarios: 9:30 hs – 11:30 hs – 14:30 hs – 17:30 hs.
            \n•\tDireccion: Avellaneda 501 - Barrio Carlos Pellegrini Alta Gracia, Córdoba, Argentina
            \n•\tTel.: 00 54 03547-428579.
        </item>

        <item>Emplazada en uno de los lados del Cerro La Luisa, la Cueva de los Helechos es uno de los rincones fascinantes que la comunidad de La Serranita regala a sus visitantes. Acariciada por las aguas transparentes del río Anisacate, este sitio maravilloso sitio aparece tapizado por un enmarañado verde de diferentes especies epífitas que sobresalen en un terreno dominado por rocas. El paso del agua origina pequeñas cascadas y saltos, conformando una postal de ensueño que vale la pena admirar.</item>
        <item>Para llegar a La escondida patio cervecero, es necesario ir hasta la segunda entrada del pueblo, por la ruta n° 5, como yendo para Villa General Belgrano, y pasando la segunda entrada del pueblo La Serranita, a mano derecha se vera una construcción de techo a dos aguas, con mesas en la parte de afuera, en el lugar se puede
        disfrutar de unas excelentes cervezas artesanales y también pedir comida. Teléfono: 011-65925871. Ruta N° 5 Km 44.3.</item>

    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO LUNAR  ****************** -->
    <string-array name="circuitolunar_titulo">
        <item>Museo del Che Guevara.</item>
        <item>Museo Nacional Estancia Jesuítica de Alta Gracia y Casa del Virrey Liniers.</item>
        <item>Estancia Jesuítica Santa Catalina.</item>
        <item>El tajamar.</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitolunar_geo">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitolunar_contenido">
        <item>calle Avellaneda 501 dentro del barrio Carlos Pellegrini.</item>
        <item>Av. Padre Viera 41, Alta Gracia, Córdoba.</item>
        <item>En la localidad de Ascochinga</item>
        <item>en el centro del pueblo, cerca del reloj ingles.</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitolunar_contenido_completo">
        <item>Mirando de frente a la hostería, a mano izquierda hay que bajar 40 metros, es un kiosco donde se pueden comprar golosinas, panes, chocolates, bebidas y verduras.</item>
        <item>Mirando de frente a la hostería, a mano derecha hay que caminar solo 10 metros, es un local comercial en donde se pueden comprar artesanias y también tiene venta de bebidas, helados, golosinas, y también se puede comer en el lugar.</item>
        <item>Es necesario volver por la Av los incas (Av principal) y hacer 1 cuadra, hasta la proxima esquina y doblar a la izquierda en diagonal, luego hacer 1 cuadra más y doblar a la derecha, a 20 metros, se encuentra el kiosco de Clyde, donde se pueden encontrar verduras, panes, golosinas, todo tipo de bebidas.</item>
        <item>Es el supermercado que queda más cerca, esta ubicado en la localidad de La Bolsa, es necesario salir a la ruta n° 5 y volver como para Córdoba, aproximadamente a 4 km sobre mano izquierda, en donde hay una rotonda, se encuentra el supermercado, posee estacionamiento propio.</item>
    </string-array>


    <!-- **************** RUTA DEL VINO  ****************** -->

    <string-array name="rutadelvino_titulo">
        <item>Parque Pekos</item>
        <item>Complejo Aerosilla Carlos Paz</item>
        <item>Parque Nacional Quebrada del condorito</item>
        <item>Lago San Roque</item>
        <item>Plaza Federal</item>
    </string-array>

    <string-array name="rutadelvino_geo">
        <item> a 48 km de la hosteria.</item>
        <item>a 48 km de la hosteria.</item>
        <item>a 48 km de la hosteria.</item>
        <item>a 48 km de la hosteria.</item>
        <item>a 48 km de la hosteria.</item>
    </string-array>

    <string-array name="rutadelvino_contenido">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="rutadelvino_contenido_completo">
        <item>
            ofrece a sus visitantes una experiencia única, que combina el disfrute y aprendizaje de la naturaleza con la emoción de las más divertidas atracciones y juegos Un lugar especialmente diseñado para brindar esparcimiento, recreación y seguridad a toda la familia.
            Teléfono: 03541 42-6160.
            Ubicación: Ruta Nacional 38, Villa Santa cruz del Lago, X5152 Villa Carlos Paz, Córdoba.
            Horario de atención: viernes a domingos de 10 a 18 hs.
            web: pekosmultiparque.com
        </item>
        <item>
            Un lugar muy agradable, con amplias posibilidades, desde subir el cerro de la cruz, comer alguna minuta, compras, mini parque de agua con toboganes, tobogán gigante, aerosilla, tirolesa, arquería etc.
            Es destacable el buen mantenimiento de todas las instalaciones en general (hasta los baños de acceso libre, son limpiado periódicamente).
            Otro punto a destacar son las medidas de seguridad tanto de la aerosilla, como de la tirolesa.
            Ubicación: Florencio Sanchez s/n, 5152 Villa Carlos Paz, Córdoba.
            horario de atención: todos los días de 10 a 22 hs.
            teléfono: 03541 42-2254
        </item>
        <item>
            El Parque Nacional Quebrada del Condorito es un área protegida federal en la provincia de Córdoba, Argentina. Establecido el 28 de noviembre de 1996, alberga una muestra representativa de la biodiversidad de las Sierras Pampeanas en estado de conservación en peligro de extinción.
            horario de atención: todos los días de 9 a 19 hs.
            teléfono: 03541 48-4511.
        </item>
        <item>
          El lago San Roque es un embalse en la provincia de Córdoba, Argentina. Fue creado por el represamiento de varios ríos, especialmente el Suquía y el Cosquín. Está ubicado al lado de la ciudad de Villa Carlos Paz, a unos 600 m sobre el nivel del mar. Wikipedia
        </item>
        <item>
            dirección: Ruta 73, Bialet Massé, Córdoba.
            horario de atención: siempre abierto.
            teléfono: 0351-434-1200.
        </item>

    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO DEL SOL  ****************** -->

    <string-array name="circuitodelsol_titulo">
        <item>Parque Faunístico</item>
        <item>Dique de Ullum</item>
        <item>Quebrada de Zonda</item>
        <item>Jardín de los Poetas</item>
        <item>Autódromo El Zonda</item>
        <item>Cavas de Zonda</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelsol_geo">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelsol_contenido">
        <item>Pocos metros antes de llegar al embalse del Dique de Ullum...</item>
        <item>Ubicado en uno de los valles más sugestivos e impactantes de la provincia...</item>
        <item>Esta hermosa conjunción de cerros y valles fue transformada en 1932 en... </item>
        <item>Es la "puerta de entrada" al Parque Federico Cantoni. En él...</item>
        <item>Siguiendo la ruta de entrada al parque Federico Cantoni hacia el norte se encuentra el Autódromo El Zonda, rebautizado como...</item>
        <item>En el año 1928, un contingente de inmigrantes yugoslavos realizó una titánica obra en...</item>

    </string-array>

    <string-array name="circuitodelsol_contenido_completo">
        <item>Pocos metros antes de llegar al embalse del Dique de Ullum, se encuentra el Parque Faunístico, una excelente alternativa para disfrutar del sol sanjuanino en familia, contemplando y conociendo la fauna autóctona de nuestra provincia y algunos animales exóticos que completan el cuadro. El parque cuenta, además, con juegos y entretenimientos para recreación de los más pequeños.</item>
        <item>Ubicado en uno de los valles más sugestivos e impactantes de la provincia, el Dique de Ullum es un atractivo turístico de primer orden. Además del excelente paisaje que forma la combinación del espejo del lago con las montañas que lo rodean, es un lugar propicio para deportes náuticos como el wind-surf, lancha, jet-ski y pesca en cualquier época. No obstante esto, cobra especial animación en verano, ya que los numerosos y completos balnearios que se levantan en sus orillas y la cercanía con la ciudad, han hecho del Dique de Ullum el lugar favorito de veraneo de sanjuaninos y turistas.</item>
        <item>Esta hermosa conjunción de cerros y valles fue transformada en 1932 en un parque provincial por el gobernador de ese entonces Federico Cantoni, con el nombre de "Parque Bernardino Rivadavia", renombrado finalmente como "Parque Federico Cantoni" en 1974 en reconocimiento a su creador. En su interior podemos encontrar varios atractivos de carácter turístico como el Jardín de los Poetas y El Autódromo Eduardo Copello. Siguiendo el recorrido encontramos el Museo Geográfico Einstein, curiosamente emplazado en un ancho túnel dentro de un cerro, y que tiene más de 9.500 piezas arqueológicas y geológicas. En el confín del parque, arribamos al Lugar Histórico donde Sarmiento, proscripto por Rosas en 1840 y rumbo al exilio en Chile, escribió en francés con carbón sobre la roca la famosa frase "Las ideas no se matan".</item>
        <item>Es la "puerta de entrada" al Parque Federico Cantoni. En él se ha dibujado el Escudo Provincial con estudiada forestación, empleando follaje, piedras y flores. Subiendo por una escalinata de 360 escalones hasta el punto medio de la Sierra Chica de Zonda, a unos 70 metros de altura, puede obtenerse una hermosa vista panorámica del mencionado escudo. A orillas de los paseos internos del escudo se alinean las estatuas de los más destacados escritores argentinos formando el "Jardín de los Poetas", en el cual se rinde homenaje, entre otros, a Sarmiento y Alfonsina Storni.</item>
        <item>Siguiendo la ruta de entrada al parque Federico Cantoni hacia el norte se encuentra el Autódromo El Zonda, rebautizado "Eduardo Copello" en homenaje a este gran automovilista sanjuanino. La pista tiene un recorrido de 3.230 mts., donde se realizan importantes competencias automovilísticas provinciales y nacionales como el TC 2000. Es considerado uno de los circuitos más difíciles y pintorescos del país y catalogado, por su emplazamiento entre los cerros, como único en Sudamérica. Construido en la ladera de los cerros, posee características exclusivas, tanto por la pericia que exige a los corredores como por la espectacular visión panorámica de la pista que brinda a los espectadores. Fue proyectado por el Ingeniero Hugo Montes Romaní en la Quebrada de Zonda, por lo cual se la denomina también la "Quebrada Rugiente", aludiendo al rugir de los motores que rompen el silencio de la zona en épocas de competencias automovilísticas.</item>
        <item>En el año 1928, un contingente de inmigrantes yugoslavos realizó una titánica obra en los cerros de la Quebrada El Zonda, en San Juan. Con esfuerzo y valentía, esos 2.500 hombres dinamitaron la sólida roca y cavaron gigantescos túneles en siete niveles sobre esta particular geografía. Una de las cuevas realizadas en esa época es el maravilloso lugar donde actualmente se encuentra la bodega de Champaña Cavas de Zonda, única cava en Sudamérica que tiene por techo natural la montaña. La temperatura en su interior se mantiene durante todo el año entre los 16º y los 18º C.
\n
•\tHorarios de visita: Lunes a viernes de 9 a 17 hs.
Sábados, domingos y feriados de 11 a 17 hs.</item>
    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO VERDE  ****************** -->

    <string-array name="circuitoverde_titulo">
        <item>Iglesia</item>
        <item>Termas de Pismanta</item>
        <item>Rodeo</item>
        <item>Tudcum</item>
        <item>Dique Cuesta del Viento</item>
        <item>Jáchal</item>
        <item>Huaco</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitoverde_geo">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitoverde_contenido">
        <item>En su impactante territorio ofrece un gran abanico de opciones: practicar turismo aventura...</item>
        <item>A 187 km de San Juan, Pismanta ofrece las ventajas de su clima cordillerano seco...</item>
        <item>Rodeo es la villa turística de la ciudad de Iglesia, con variedad de alojamientos...</item>
        <item>Es un pequeño y pintoresco pueblo con casas de adobe y cercos de tapia...</item>
        <item>Incrustado en las montañas aparece el impactante Dique Cuesta del Viento,...</item>
        <item>Es una ciudad tranquila y muy tradicionalista. En élla se celebra cada año la Fiesta de la Tradición...</item>
        <item>Cuna del poeta Don Buenaventura Luna, que plasmara en sus poemas la pasión por su terruño</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitoverde_contenido_completo">
        <item>En su impactante territorio ofrece un gran abanico de opciones: practicar turismo aventura, pesca, turismo rural, degustar exquisitos chivos y corderos o adquirir productos y artesanías del lugar. Pero el punto más destacado de Iglesia es el Parque Nacional San Guillermo, una de las Reservas Naturales más importantes del mundo, cuyo fin es la preservación ecológica de guanacos y vicuñas (especies en extinción), que comparten su hábitat con el zorro colorado, el puma, el ñandú y el cóndor</item>
        <item>A 187 km de San Juan, Pismanta ofrece las ventajas de su clima cordillerano seco con vertientes termales. Allí se encuentra el Centro Termal Pismanta, reconocido a nivel internacional por las propiedades curativas de sus aguas, que brotan a 45° C de vertientes volcánicas ubicadas a 2.010 m.s.n.m. y son muy recomendadas para afecciones relacionadas con el sistema termo-regulador del organismo.</item>
        <item>Rodeo es la villa turística de la ciudad de Iglesia, con variedad de alojamientos que incluyen hotelería, campings, cabañas y posadas. Con su paisaje de enormes bellezas naturales, es uno de los centros turísticos de San Juan que más ha crecido en los últimos tiempos. Posee un excelente clima, con poca humedad y temperaturas agradables casi todo el año.</item>
        <item>Es un pequeño y pintoresco pueblo con casas de adobe y cercos de tapia. En su paisaje resaltan plantaciones de manzanos, higueras, nogales y durazneros, bordeados por alamedas. Sus tejedoras son reconocidas por la calidad de las prendas que tejen al telar: mantas, ponchos, jergones y alforjas, entre otros.</item>
        <item>Incrustado en las montañas aparece el impactante Dique Cuesta del Viento, imponente espejo de agua cristalina color turquesa inmerso en un espectacular entorno de cordillera que permite apreciar la naturaleza de un lugar único en el mundo. El fuerte y constante viento que corre en el lugar, sumado a las características de su clima y de sus aguas, hacen que sea considerado, por los entendidos, como uno de los mejores lugares del planeta para la práctica del wind-surf.</item>
        <item>Es una ciudad tranquila y muy tradicionalista. En élla se celebra cada año la Fiesta de la Tradición, una colorida fiesta folclórica con desfiles, carruajes y diversos espectáculos. Aquí se puede visitar la Iglesia de Jáchal, Monumento Histórico Nacional, donde se puede apreciar el Cristo Crucificado, imagen de un Cristo de tamaño natural, de cuero negro y articulado, realizado por indios de origen cuzqueño y traído desde Potosí en 1783. Otro punto destacado es el dique Los Cauquenes ubicado a 1.100 m.s.n.m., ideal para la pesca deportiva del pejerrey.</item>
        <item>Cuna del poeta Don Buenaventura Luna, que plasmara en sus poemas la pasión por su terruño, conserva testimonios de una época floreciente de la economía jachallera, como lo es el viejo molino harinero exponente de la vida de este pueblo, que junto a otros molinos de la zona, conforman el circuito de los viejos molinos, recientemente declarados Monumento Histórico Nacional.</item>
    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO DEL RÍO  ****************** -->

    <string-array name="circuitodelrio_titulo">
        <item>Calingasta</item>
        <item>Barreal</item>
        <item>Pampa El Leoncito</item>
        <item>Reserva Astronómica El Leoncito</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelrio_geo">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelrio_contenido">
        <item>Ubicado a 1.500 mts. de altura sobre el nivel del mar, es un lugar que, por su paisaje...</item>
        <item>Barreal es la villa turística de este sector. Enmarcado por la cercana presencia de ..</item>
        <item>Se trata de una increíble planicie arcillosa blanquecina, casi sin declive, resto de...</item>
        <item>Con una extensión de 76.000 hectáreas, este privilegiado lugar posee un cielo ...</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelrio_contenido_completo">
        <item>Ubicado a 1.500 mts. de altura sobre el nivel del mar, es un lugar que, por su paisaje, ríos, montañas, valles, lo quebrado del terreno, la flora, la fauna, y el cielo límpido poblado de estrellas deslumbra en cualquier época del año. Entre sus mayores atractivos se encuentra el Cerro Alcázar, una caprichosa formación de rocas que recuerdan al famoso Alcázar español.</item>
        <item>Barreal es la villa turística de este sector. Enmarcado por la cercana presencia de la Cordillera de los Andes y caracterizado por las típicas alamedas que bordean sus calles, cuenta con una variada oferta de alojamientos y atracciones turísticas. Pesca, trekking, cabalgatas, travesías 4x4 en alta cordillera y enduro son algunas de las actividades que pueden realizarse.</item>
        <item>Se trata de una increíble planicie arcillosa blanquecina, casi sin declive, resto de antigua cuenca lacustre, que tiene 14 km de largo por 4 km de ancho. Estas características, sumadas al constante viento que sopla en el lugar, hacen de El Leoncito una pista perfecta para la práctica del Carrovelismo, deporte no convencional que se practica con autos a vela (wind-cars) que corren empujados por el viento, cuya velocidad, cuadruplicada por la vela, puede alcanzar más de 135 km/h.</item>
        <item>Con una extensión de 76.000 hectáreas, este privilegiado lugar posee un cielo tan claro y limpio que permite la observación de los astros en un promedio de más de 275 noches por año. Dentro de la reserva se encuentra el Complejo Astronómico El Leoncito, ubicado a 2.552 metros sobre el nivel del mar y equipado con un telescopio de alta complejidad, y la Estación Astronómica Carlos Cesco, que posee características técnicas que lo hacen uno de los más importantes del hemisferio sur.</item>
    </string-array>

</resources>
