<resources>
    <string name="app_name">Hostería La Porteña</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string-array name="circuito">
        <item> ¿Que hacer cerca de la hostería? </item>
        <item> Alta Gracia - a 15 km </item>
        <item> Carlos Paz . a 48 km  </item>
        <item> Río Ceballos a 90 km</item>
        <item> Córdoba Capital a 60 km </item>
        <item> Pasando las Altas Cumbres </item>
    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO CHICO  ****************** -->

    <string-array name="circuitochico_titulo">
        <item>Playa de la esquina.</item>
        <item>Visita a la capilla Stella Montis.</item>
        <item>Parque recreativo La Serranita.</item>
        <item>Museo Estancia Jesuitica y casa del Virrey Liniers.</item>
        <item>Museo Del Che Guevara.</item>
        <item>Cueva de los helechos.</item>
        <item>La Escondida, patio cervecero.</item><!--  7 items -->
    </string-array>


    <string-array name="circuitochico_contenido">
        <item>A solo 3 cuadras de la hostería...</item>
        <item>A solo 3 cuadras de la hostería... </item>
        <item>A solo 3 cuadras de la hostería...</item>
        <item>A 15 km de la Hostería...</item>
        <item>A 15 km de la Hostería...</item>
        <item>A 13 km de la hostería...</item>
        <item>A 3 km de la hostería...</item>
        <item>En noviembre de 2003 se inauguró el Museo Santiago Graffigna, para preservar el patrimonio y...</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitochico_contenido_completo">
        <item>A solo 3 cuadras de la Hostería se encuentra la mejor playa, sin música, con poca gente, es de difícil acceso, ya que hay que cruzar el río, y dar la vuelta caminando a la sierra que se encuentra al frente de la hostería.</item>
        <item>A solo 3 cuadras de la Hostería La Porteña. Es necesario volver por la Av. principal y desde la hostería hacer 1 cuadra hasta la proxima esquina, y doblar a la izquierda. Seguir derecho y al final de la calle se encuentra la capila.</item>
        <item>El parque La Serranita es un emprendimiento pensado para las familias y su recreación al aire libre. Esta situado en un entorno muy natural con construcciones en tronco y piedra. Hay actividades para todas las edades y un patio de comidas. La ubicación tiene gran accesibilidad por la ruta provincial N°5 a solo 50 kilómetros de la ciudad de Córdoba y 15 kilómetros de Alta Gracia.\n
            \n•\tHorario de visitas:
            \nSábados, Domingos y Feriados de 10:00 a 20:00
            \nTarifas:
            \nPase General = 200 pesos, Pase Serrano = 250 pesos, Menores de 5 años, gratis.
            \n</item>
        <item>
            El Museo Nacional Estancia Jesuítica de Alta Gracia y Casa del Virrey Liniers es un museo de la ciudad de Alta Gracia, provincia de Córdoba, que se encuentra ubicado en lo que fuera la residencia jesuítica del siglo XVII, que formaba parte de la Estancia de Alta Gracia. En el año 2000 fue declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO.
            \n•\tDirección: Av. Padre Domingo Viera 41 esq. Paseo de la Estancia, Alta Gracia, Argentina .\n
            \n•\tTeléfono: +54 3547 42-1303.
            \n•\tHorario de visitas:
            \nLunes de 14:00 - 19:00. Martes a Domingo de 09:00 - 19:00.
            \n•\tCoordenadas GPS: 31°39′28″S 64°26′05″O.
        \n</item>

        <item>
            Casa Museo del Che en Alta Gracia\n
            \n•\tHorarios de Atención: Lunes de 14 a 18:30 hs / De martes a domingo de 9 a 18:30 hs
            \n•\tEntradas:
            • Entrada general $75.-\n
            • Descuento para estudiantes $ 45.- (con acreditación)\n
            • Descuento para residentes en Argentina: $15.- (con acreditación)\n
            • Entrada sin cargo para menores de 12 años y para los residentes en el Departamento Santa María. (con acreditación)\n

            \n•\tVisitas guiadas cortas incluidas con la entrada.
            \n•\tVisitas guiadas largas incluidas con la entrada en los siguientes horarios: 9:30 hs – 11:30 hs – 14:30 hs – 17:30 hs.
            \n•\tDireccion: Avellaneda 501 - Barrio Carlos Pellegrini Alta Gracia, Córdoba, Argentina
            \n•\tTel.: 00 54 03547-428579.
        </item>

        <item>Emplazada en uno de los lados del Cerro La Luisa, la Cueva de los Helechos es uno de los rincones fascinantes que la comunidad de La Serranita regala a sus visitantes. Acariciada por las aguas transparentes del río Anisacate, este sitio maravilloso sitio aparece tapizado por un enmarañado verde de diferentes especies epífitas que sobresalen en un terreno dominado por rocas. El paso del agua origina pequeñas cascadas y saltos, conformando una postal de ensueño que vale la pena admirar.</item>
        <item>Para llegar a La escondida patio cervecero, es necesario ir hasta la segunda entrada del pueblo, por la ruta n° 5, como yendo para Villa General Belgrano, y pasando la segunda entrada del pueblo La Serranita, a mano derecha se vera una construcción de techo a dos aguas, con mesas en la parte de afuera, en el lugar se puede
        disfrutar de unas excelentes cervezas artesanales y también pedir comida. Teléfono: 011-65925871. Ruta N° 5 Km 44.3.</item>

    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO LUNAR  ****************** -->
    <string-array name="circuitolunar_titulo">
        <item>Museo del Che Guevara.</item>
        <item>Museo Nacional Estancia Jesuítica de Alta Gracia y Casa del Virrey Liniers.</item>
        <item>Estancia Jesuítica Santa Catalina.</item>
        <item>El tajamar.</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitolunar_geo">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitolunar_contenido">
        <item>calle Avellaneda 501 dentro del barrio Carlos Pellegrini.</item>
        <item>Av. Padre Viera 41, Alta Gracia, Córdoba.</item>
        <item>En la localidad de Ascochinga</item>
        <item>en el centro del pueblo, cerca del reloj ingles.</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitolunar_contenido_completo">
        <item>Mirando de frente a la hostería, a mano izquierda hay que bajar 40 metros, es un kiosco donde se pueden comprar golosinas, panes, chocolates, bebidas y verduras.</item>
        <item>Mirando de frente a la hostería, a mano derecha hay que caminar solo 10 metros, es un local comercial en donde se pueden comprar artesanias y también tiene venta de bebidas, helados, golosinas, y también se puede comer en el lugar.</item>
        <item>Es necesario volver por la Av los incas (Av principal) y hacer 1 cuadra, hasta la proxima esquina y doblar a la izquierda en diagonal, luego hacer 1 cuadra más y doblar a la derecha, a 20 metros, se encuentra el kiosco de Clyde, donde se pueden encontrar verduras, panes, golosinas, todo tipo de bebidas.</item>
        <item>Es el supermercado que queda más cerca, esta ubicado en la localidad de La Bolsa, es necesario salir a la ruta n° 5 y volver como para Córdoba, aproximadamente a 4 km sobre mano izquierda, en donde hay una rotonda, se encuentra el supermercado, posee estacionamiento propio.</item>
    </string-array>


    <!-- **************** RUTA DEL VINO  ****************** -->

    <string-array name="rutadelvino_titulo">
        <item>Parque Pekos</item>
        <item>Complejo Aerosilla Carlos Paz</item>
        <item>Parque Nacional Quebrada del condorito</item>
        <item>Lago San Roque</item>
        <item>Plaza Federal</item>
    </string-array>

    <string-array name="rutadelvino_geo">
        <item> a 48 km de la hosteria.</item>
        <item>a 48 km de la hosteria.</item>
        <item>a 48 km de la hosteria.</item>
        <item>a 48 km de la hosteria.</item>
        <item>a 48 km de la hosteria.</item>
    </string-array>

    <string-array name="rutadelvino_contenido">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="rutadelvino_contenido_completo">
        <item>
            ofrece a sus visitantes una experiencia única, que combina el disfrute y aprendizaje de la naturaleza con la emoción de las más divertidas atracciones y juegos Un lugar especialmente diseñado para brindar esparcimiento, recreación y seguridad a toda la familia.
            Teléfono: 03541 42-6160.
            Ubicación: Ruta Nacional 38, Villa Santa cruz del Lago, X5152 Villa Carlos Paz, Córdoba.
            Horario de atención: viernes a domingos de 10 a 18 hs.
            web: pekosmultiparque.com
        </item>
        <item>
            Un lugar muy agradable, con amplias posibilidades, desde subir el cerro de la cruz, comer alguna minuta, compras, mini parque de agua con toboganes, tobogán gigante, aerosilla, tirolesa, arquería etc.
            Es destacable el buen mantenimiento de todas las instalaciones en general (hasta los baños de acceso libre, son limpiado periódicamente).
            Otro punto a destacar son las medidas de seguridad tanto de la aerosilla, como de la tirolesa.
            Ubicación: Florencio Sanchez s/n, 5152 Villa Carlos Paz, Córdoba.
            horario de atención: todos los días de 10 a 22 hs.
            teléfono: 03541 42-2254
        </item>
        <item>
            El Parque Nacional Quebrada del Condorito es un área protegida federal en la provincia de Córdoba, Argentina. Establecido el 28 de noviembre de 1996, alberga una muestra representativa de la biodiversidad de las Sierras Pampeanas en estado de conservación en peligro de extinción.
            horario de atención: todos los días de 9 a 19 hs.
            teléfono: 03541 48-4511.
        </item>
        <item>
          El lago San Roque es un embalse en la provincia de Córdoba, Argentina. Fue creado por el represamiento de varios ríos, especialmente el Suquía y el Cosquín. Está ubicado al lado de la ciudad de Villa Carlos Paz, a unos 600 m sobre el nivel del mar. Wikipedia
        </item>
        <item>
            dirección: Ruta 73, Bialet Massé, Córdoba.
            horario de atención: siempre abierto.
            teléfono: 0351-434-1200.
        </item>

    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO DEL SOL  ****************** -->

    <string-array name="circuitodelsol_titulo">
        <item>Cascada de los Cóndores</item>
        <item>Cascada de Los Hornillos</item>
        <item>Cascada Los Guindos</item>
        <item>Cascada Quebrada de Tello</item>
        <item>Dique La Quebrada</item>
        <item>Gruta Santa Teresita</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelsol_geo">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelsol_contenido">
        <item> a sólo 32 Km de Córdoba...</item>
        <item> 32 km de la ciudad de Córdoba...</item>
        <item>a sólo 32 Km de Córdoba...</item>
        <item>32 km de la ciudad de Córdoba...</item>
        <item>a sólo 32 Km de Córdoba...</item>
        <item>32 km de la ciudad de Córdoba...</item>

    </string-array>

    <string-array name="circuitodelsol_contenido_completo">
        <item>La Cascada “Los Cóndores”, está ubicada en la localidad de Río Ceballos, en el Área Turística de Sierras Chicas, a sólo 32 Km. de la ciudad de Córdoba y a 18 Km. del Aeropuerto Internacional “Ingeniero Ambrosio Taravella”, accediendo por Ruta Provincial E53.

                La Cascada Los Cóndores tiene 12 metros de altura y es un lugar de atrapante belleza, donde la naturaleza se brinda en todo su esplendor.

                Para llegar a esta cascada, ubicada en medio de una vegetación exuberante y salvaje, se debe tomar la avenida San Martín hasta arribar al Dique La Quebrada. Al llegar al dique, se debe continuar por el camino de ripio que bordea el perilago, siempre por la mano derecha, hasta llegar al paraje denominado Colanchanga. Desde allí se ingresa a un sendero peatonal que conduce hasta la Cascada Los Cóndores, tras una caminata de una hora y media a través de una variada vegetación de típica flora serrana,

                Para mayor información comunicarse con la oficina de informes de la localidad:

                03543 – 450300.</item>
        <item>Ubicación: Reserva Hídrica Natural Provincial Parque La Quebrada De gran belleza paisajista, la Cascada de Los Hornillos es un salto de 10 metros de altura que posee un gran valor biológico ambiental debido a la diversidad de flora y fauna que posee su entorno. Se encuentra ubicada dentro de la Reserva Hídrica Natural Provincial Parque La Quebrada. Las actividades que pueden realizarse son aquellas que no comprometen el funcionamiento natural de la reserva, como excursiones, safari fotográfico, avistaje de flora y fauna, campamentismo, natación, ciclismo, cabalgatas, etc. El recorrido contiene muchos desafíos, ya que se debe cruzar reiteradas veces el río y el terreno es escarpado, dura aproximadamente 1 hora. ¿Cómo llegar? Desde el Km Cero de la Plaza Humberto Francia son 6 km por la Av. San Martín hasta el camino que asciende al Dique La Quebrada (calle Los inmigrantes y Av. San Martín al 9000 aprox.) y cruzar el paredón, luego tomar por el camino que va hacia Pozos Verdes (1.5 km aprox.) al llegar se debe agarrar el sendero peatonal ascendiendo por el curso del arroyo (4 km aprox.)</item>
        <item>Ubicación: Reserva Hídrica Natural Provincial Parque La Quebrada Es un salto de 3 metros ocasionado por un desnivel natural del terreno. El arroyo “Los Pantanillos” cae sobre la piedra dividido en hilos de agua que forman una olla en su base. Contenida entre la vegetación, la cascada es un hermoso destino para los que aprecian los detalles de la naturaleza. De fácil acceso, ideal para disfrutar de una caminata en familia o con amigos. Se recomienda utilizar ropa cómoda para transitar los senderos serranos. Se realizan actividades recreativas como caminatas, cabalgatas, senderismo, avistaje de flora y fauna, zafari fotográfico, relax, ciclismo, estar diario, entre otras. El recorrido dura 20 min aproximado. ¿Cómo llegar? Ir por el Dique la Quebrada, donde se divide el camino de tierra tomando el camino a Villa Colanchanga y recorrer 1,5 Km hasta topar con el Albergue Los Guindos, a la derecha del camino. Se toma por el sendero peatonal unos 2 km y se accede a la Cascada.</item>
        <item>Ubicación: La Quebrada Es una pequeña cascada de 2 metros de altura. Un lugar de entorno natural escénico, donde predomina el verde de la vegetación en armonía con el arroyo. Allíse destacauna gran pared de piedra que forma un semicírculo en la cual se asoma una pequeña cascada, que aumenta su caudal en temporadas de lluvias. Las actividades que pueden realizarse son excursiones, recreación, caminatas, avistaje de flora y fauna, fotografía, relax, etc. El recorrido dura 45 min aproximadamente caminando por sendero peatonal. ¿Cómo llegar? Por la Av. San Martín hasta el Barrio La Quebrada, a la altura del 8800, luego de tomar el sendero y caminar 2,5 km hasta llegar a la cascada.Para conocimiento de los turistas, no se puede acceder en vehículo.</item>
        <item>Ubicación: Reserva Hídrica Natural Provincial Parque La Quebrada La obra del Dique se inició el 21 de enero de 1974, Río Ceballos carecía de caudal de agua suficiente para abastecer a la población, la única alternativa era la utilización de las precipitaciones que se almacenaba mediante una represa en el interior. El Dique quedó inauguradoen Julio de 1976. Desde entonces, ha sido un motivo de atracción turística y fuente de provisión de agua potable para la ciudad no solo de Río Ceballos sino también de Unquillo y Mendiolaza. Es un embalse artificial de 30 ha ideal para la práctica de deportes náuticos sin motor y de actividades recreativas al aire libre en contacto con la Reserva Natural. ¿Cómo llegar? Partiendo del “Km Cero” Plaza Humberto Francia, 6km Av. San Martín hasta empalmar con el camino que asciende al Dique La Quebrada (Calle los Inmigrantes y Av. San Martín al 9000 aprox.) 5 cuadras por camino de tierra.</item>
        <item>Ubicación:Confluencia de Av. San Martín y calle Martín Güemes La Sra. Giselle Gerard Guerrero mandó construir una gruta en devoción a Sta. Teresita de Licieux, culminada en 1945. Conserva la imagen original que fue traída desde Francia y cuenta con la particularidad de una cruz iluminada. Su amplio parque brinda un clima de tranquilidad y contemplación a la fresca sombra de una Mora, en él se celebran misas al aire libre. Desde la entrada puede divisarse en la sierra la pared dinamitada de lo que fueran a principio de siglo XX las Canteras Guy. ¿Cómo llegar? Se accede Av. San Martín (Ruta Unquillo) a la altura del 2800, en la confluencia de la citada avenida y la calle Martín Güemes, continuando la misma hasta el final.</item>
    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO VERDE  ****************** -->

    <string-array name="circuitoverde_titulo">
        <item>Iglesia de Los Capuchinos</item>
        <item>Capilla Domestica Compania de Jesus</item>
        <item>Plaza San Martin</item>
        <item>Paseo del buen pastor</item>
        <item>Cripta Jesuitica</item>
        <item>Patio Olmos</item>
        <item>Parque Sarmiento</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitoverde_geo">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitoverde_contenido">
        <item>iglesia de los capuchinos...</item>
        <item>ubicación: Calle Caseros 141, Córdoba X5000AHC, Argentina, teléfono: +54 351 423-9196.</item>
        <item>ubicación: San Jeronimo esquina Buenos Aires, Córdoba, Argentina.</item>
        <item>Excelente paseo de compras en pleno barrio de nueva córdoba.</item>
        <item>Un muy buen lugar historico, para conocer el trabajo de los jesuitas.</item>
        <item>Shopping comercial para comprar muchas cosas.</item>
        <item>Hermoso parque en el centro de la ciudad.</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitoverde_contenido_completo">
        <item>
            ubicación: Calle Buenos Aires N°693 esq. Obispo Oro 5000 Ciudad de Córdoba . teléfono: +54 351 468-1922.
        </item>
        <item>ubicación: Calle Caseros 141, Córdoba X5000AHC, Argentina, teléfono: +54 351 423-9196</item>
        <item>ubicación: San Jeronimo esquina Buenos Aires, Córdoba, Argentina.</item>
        <item>Excelente paseo para ir en familia a tomar mate y disfrutar la vibra del barrio de los estudiantes(nueva córdoba). .Ubicación: Av. Hipolito Yrigoyen 325 between Buenos Aires y San Lorenzo, Córdoba, Argentina. teléfono: +54 351 434-2727</item>
        <item>La Cripta Jesuítica es la ruina soterrada de lo que alguna vez fue el Noviciado Jesuítico en la ciudad de Córdoba (Argentina). En 1928, durante las obras de ensanchamiento de la Avenida Colón aparecieron en la superficie de la acera las bóvedas de esta antigua construcción. Actualmente constituye un museo municipal donde se realizan visitas guiadas y una sala de exposiciones culturales. .Ubicación: Calle Rivera Indarte and Avenida Colon, Córdoba, Argentina.</item>
        <item>STAND DE SERVICIOS AL CLIENTE
                Ubicado en planta baja, sobre el ingreso de Vélez Sársfield, podrá hacer todas las consultas que desee sobre turismo, promociones y acceder a beneficios especiales. En el Stand de Servicios al Cliente obtendrá siempre la información necesaria. También puede comunicarse telefónicamente al 54-351-570 4100.
                Stand de Servicios al Cliente
                WI-FI - INTERNET INALÁMBRICA
                En nuestro patio de comidas del 2º Piso podés acceder gratuitamente al servicio de Wi-Fi.Red: Patio Olmos Shopping - WIFIUsuario: shoppingClave: shopping
                WI-FI - Internet inalámbrica
                PATIO DE COMIDAS
                En el segundo piso. La variedad del Patio de Comidas invita a compartir los mejores almuerzos y cenas, en familia y con amigos. Horarios: domingos a jueves de 10:00 hs a 24:00 hs. Viernes, sábados y vísperas de feriados de 10:00 hs a 02:00 hs.
                Patio de comidas
                CAJEROS AUTOMÁTICOS
                Siempre a su disposición los cajeros Banelco, ubicados en Banco Macro, en planta baja, sobre el ingreso a Ob. Trejo, y cajeros red LINK ubicados en el 2º Piso del shopping. Cajeros automáticos
                PAGOFACIL
Para que pueda efectuar el pago de sus facturas de manera rápida y fácil, usted cuenta con Pagofacil en el Telecentro ubicado en el Patio de Comidas.. Ubicación: Avenida Velez Sarsfield esq. Bv. San Juan X5000JJD Córdoba - Tel. (0351) 570-4100.</item>
        <item>El Parque Sarmiento es un espacio verde parquizado, el más grande de la ciudad de Córdoba. Está ubicado en el centro geográfico de la ciudad a pocas cuadras del microcentro en una de las zonas de mayor densidad demográfica. Lleva el nombre en honor a Domingo Faustino Sarmiento, expresidente de la República Argentina..</item>
    </string-array>

    <!-- **************** CIRCUITO DEL RÍO  ****************** -->

    <string-array name="circuitodelrio_titulo">
        <item>Museo Rocsen</item>
        <item>Casino de Mina Clavero</item>
        <item>Parque AcquaLandia</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelrio_geo">
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelrio_contenido">
        <item>a 147 km de la hostería</item>
        <item>a 138 km de la hostería</item>
        <item>a 139 km de la hostería</item>
    </string-array>

    <string-array name="circuitodelrio_contenido_completo">
        <item>es un museo ubicado en Nono, provincia de Córdoba, Argentina, a 8 km de Mina Clavero. Fue establecido en 1969 y presenta una colección "multifacética" de más de 18,000 piezas, con historia natural, objetos arqueológicos y decorativos de todo el mundo. Teléfono de contacto: 03544 - 498218 o 03544 - 15 - 570148</item>
        <item>Ubicación: Olmos esq. Costanera, Mina Clavero, Argentina Teléfono: +54 3544 47-0082.</item>
        <item>Ubación: Mina Clavero. Es un lindo lugar para visitar con niños. Hay mucha gente pero se puede disfrutar igual. Los juegos son lindos y la naturaleza que rodea el lugar ayuda a relajarse.  </item>
    </string-array>

</resources>
